{"id":82,"date":"2024-03-06T15:20:58","date_gmt":"2024-03-06T15:20:58","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:8080\/?page_id=82"},"modified":"2024-03-13T22:38:24","modified_gmt":"2024-03-13T21:38:24","slug":"faq","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/faq\/","title":{"rendered":"FAQ"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"684\" src=\"http:\/\/localhost:8080\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-leeloo-the-first-5428834-1024x684.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-274\" srcset=\"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-leeloo-the-first-5428834-1024x684.jpg 1024w, http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-leeloo-the-first-5428834-300x200.jpg 300w, http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-leeloo-the-first-5428834-768x513.jpg 768w, http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-leeloo-the-first-5428834.jpg 1279w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns alignwide are-vertically-aligned-top is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-top:10px;margin-bottom:0px;padding-top:20px\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"background-color:#f9f9f9;padding-top:20px;padding-right:20px;padding-bottom:20px;padding-left:20px\">\n<details class=\"wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow\"><summary><strong>Welche Vorteile bietet die Nutzung von Windenergie in Gilching?<\/strong><\/summary>\n<p>Die Nutzung von Windenergie in Gilching bietet mehrere Vorteile, darunter die Reduzierung von Treibhausgasemissionen, die Schaffung lokaler Arbeitspl\u00e4tze, die Diversifizierung der Energieversorgung und die St\u00e4rkung der Energieunabh\u00e4ngigkeit der Gemeinde.<br><\/p>\n<\/details>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"background-color:#f9f9f9;padding-top:20px;padding-right:20px;padding-bottom:20px;padding-left:20px\">\n<details class=\"wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow\"><summary><strong>Wie hoch sind die Windkraftanlagen in Gilching?<\/strong><\/summary>\n<p>Die H\u00f6he der Windkraftanlagen kann variieren, abh\u00e4ngig von verschiedenen Faktoren wie dem Turbinentyp und dem Standort. In der Regel k\u00f6nnen Windkraftanlagen H\u00f6hen von 100 bis \u00fcber 200 Metern erreichen.<br><\/p>\n<\/details>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns alignwide are-vertically-aligned-top is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-top:10px;padding-top:20px;padding-right:10px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"background-color:#f9f9f9;padding-top:20px;padding-right:20px;padding-bottom:20px;padding-left:20px\">\n<details class=\"wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow\"><summary><strong>Beeinflussen Windkraftanlagen die Gesundheit der Anwohner?<\/strong><\/summary>\n<p>Es gibt keine wissenschaftlichen Beweise daf\u00fcr, dass Windkraftanlagen die Gesundheit der Anwohner negativ beeinflussen. Studien haben gezeigt, dass die L\u00e4rmbelastung und andere potenzielle Auswirkungen auf die Gesundheit minimal sind und weitgehend von der Entfernung zu den Anlagen abh\u00e4ngen.<br><\/p>\n<\/details>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"background-color:#f9f9f9;padding-top:20px;padding-right:20px;padding-bottom:20px;padding-left:20px\">\n<details class=\"wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow\"><summary><strong>Wie werden die Anwohner in den Planungsprozess einbezogen?<\/strong><\/summary>\n<p>Die Einbeziehung der Anwohner in den Planungsprozess ist ein wichtiger Aspekt bei der Entwicklung von Windkraftprojekten in Gilching. \u00d6ffentliche Konsultationen, Informationsveranstaltungen und B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren werden oft durchgef\u00fchrt, um Bedenken zu h\u00f6ren, Fragen zu beantworten und das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Projekt zu f\u00f6rdern.<br><\/p>\n<\/details>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns alignwide are-vertically-aligned-top is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-top:10px;padding-top:20px;padding-right:10px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">\n<div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-top has-background is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"background-color:#f9f9f9;padding-top:20px;padding-right:20px;padding-bottom:20px;padding-left:20px\">\n<details class=\"wp-block-details is-layout-flow wp-block-details-is-layout-flow\"><summary><strong>K\u00f6nnen Windkraftanlagen die lokale Tierwelt beeintr\u00e4chtigen?<\/strong><\/summary>\n<p>Windkraftanlagen k\u00f6nnen potenziell Auswirkungen auf die lokale Tierwelt haben, insbesondere auf V\u00f6gel und Flederm\u00e4use. Durch sorgf\u00e4ltige Standortwahl, Umweltpr\u00fcfungen und Ma\u00dfnahmen zur Minimierung von Kollisionen k\u00f6nnen jedoch negative Auswirkungen reduziert werden.<\/p>\n<\/details>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":274,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/82"}],"collection":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/82\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":275,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/82\/revisions\/275"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media\/274"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}