{"id":78,"date":"2024-03-06T15:18:56","date_gmt":"2024-03-06T15:18:56","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:8080\/?page_id=78"},"modified":"2024-04-07T13:03:21","modified_gmt":"2024-04-07T12:03:21","slug":"windkraft-in-gilching","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/windkraft-in-gilching\/","title":{"rendered":"Windkraft in Gilching"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"parallaxPlaceholder\" data-width=\"100%\" data-height=\"900px\"><div class=\"parallaxImagePlaceholder\" data-image-url=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-darius-krause-2470655-scaled.jpg\" data-speed=\"0.2\"><\/div><div class=\"parallaxImagePlaceholder\" data-image-url=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/pexels-pixabay-414929.png\" data-speed=\"0\"><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Gilching steht vor der spannenden Aussicht auf zwei Windkraftanlagen, die nicht nur die Energieversorgung der Gemeinde diversifizieren, sondern auch einen wichtigen Beitrag zum Kampf gegen den Klimawandel leisten sollen. Die Planung einer solchen Anlage durchl\u00e4uft mehrere Schritte, um sicherzustellen, dass sie effektiv und umweltvertr\u00e4glich ist:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cp-timeline-content-timeline Cool-Content-Timeline\"><div class=\"cool-timeline-block-0e3d0a2c-d6f5-4b58-9540-222e2ba29b32\"><style>.cool-timeline-block-0e3d0a2c-d6f5-4b58-9540-222e2ba29b32 .cool-vertical-timeline-body{--ctlb-content-alignment: left;--ctlb-icon-color: #0c0c0c;--ctlb-line-color: #579bd8;--ctlb-icon-bg: #0e0e0e;--ctlb-story-border-color: #579bd8;--ctlb-icon-box-size: 20px;}<\/style><div class=\"cool-vertical-timeline-body ctlb-wrapper both-sided left\"><div class=\"cool-timeline-block-list\">\n<div class=\"wp-block-cp-timeline-content-timeline-child swiper-slide\"><div class=\"timeline-content icon-false \"><div class=\"timeline-block-timeline ctl-row  position-left\"><div class=\"ctl-6 timeline-block-time\"><div class=\"story-time\"><p>2022<\/p><\/div><\/div><div class=\"timeline-block-icon\"><svg stroke=\"currentColor\" fill=\"currentColor\" stroke-width=\"0\" viewBox=\"0 0 512 512\" height=\"1em\" width=\"1em\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"ctl-6 timeline-block-detail\"><div class=\"story-details\"><div class=\"story-content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading ctlb-block-title\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\"><strong>Standortauswahl und Machbarkeitsstudie<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"ctlb-block-desc\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">Der erste Schritt besteht darin, potenzielle Standorte f\u00fcr die Windkraftanlage zu identifizieren und eine umfassende Machbarkeitsstudie durchzuf\u00fchren. Dabei werden verschiedene Faktoren wie Windgeschwindigkeit, Umweltauswirkungen, landschaftliche Einfl\u00fcsse und Gemeindebedenken ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cp-timeline-content-timeline-child swiper-slide\"><div class=\"timeline-content icon-false \"><div class=\"timeline-block-timeline ctl-row  position-right\"><div class=\"ctl-6 timeline-block-time\"><div class=\"story-time\"><p>2022-2023<\/p><\/div><\/div><div class=\"timeline-block-icon\"><svg stroke=\"currentColor\" fill=\"currentColor\" stroke-width=\"0\" viewBox=\"0 0 512 512\" height=\"1em\" width=\"1em\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"ctl-6 timeline-block-detail\"><div class=\"story-details\"><div class=\"story-content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading ctlb-block-title\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\"><strong>Genehmigungsverfahren<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"ctlb-block-desc\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">Nach der Auswahl eines geeigneten Standorts m\u00fcssen die erforderlichen Genehmigungen von den zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden eingeholt werden. Dies umfasst oft umfangreiche Umweltpr\u00fcfungen, \u00f6ffentliche Anh\u00f6rungen und die Einholung von Genehmigungen f\u00fcr Bau und Betrieb.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cp-timeline-content-timeline-child swiper-slide\"><div class=\"timeline-content icon-false \"><div class=\"timeline-block-timeline ctl-row  position-left\"><div class=\"ctl-6 timeline-block-time\"><div class=\"story-time\"><p>2023<\/p><\/div><\/div><div class=\"timeline-block-icon\"><svg stroke=\"currentColor\" fill=\"currentColor\" stroke-width=\"0\" viewBox=\"0 0 512 512\" height=\"1em\" width=\"1em\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"ctl-6 timeline-block-detail\"><div class=\"story-details\"><div class=\"story-content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading ctlb-block-title\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\"><strong>Finanzierung und Projektentwicklung<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"ctlb-block-desc\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">Die Finanzierung einer Windkraftanlage ist ein wichtiger Schritt. Dies umfasst oft die Beteiligung von Investoren, Banken und m\u00f6glicherweise staatlichen F\u00f6rderprogrammen. Die Projektentwicklung beinhaltet auch Verhandlungen mit Landbesitzern f\u00fcr die Nutzung ihrer Grundst\u00fccke sowie den Abschluss von Vertr\u00e4gen f\u00fcr den Stromverkauf.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cp-timeline-content-timeline-child swiper-slide\"><div class=\"timeline-content icon-false \"><div class=\"timeline-block-timeline ctl-row  position-right\"><div class=\"ctl-6 timeline-block-time\"><div class=\"story-time\"><p>2023-2024<\/p><\/div><\/div><div class=\"timeline-block-icon\"><svg stroke=\"currentColor\" fill=\"currentColor\" stroke-width=\"0\" viewBox=\"0 0 512 512\" height=\"1em\" width=\"1em\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg><\/div><div class=\"ctl-6 timeline-block-detail\"><div class=\"story-details\"><div class=\"story-content\">\n<h3 class=\"wp-block-heading ctlb-block-title\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\"><strong>Technische Planung und Design<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"ctlb-block-desc\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">Sobald die Genehmigungen vorliegen, beginnt die technische Planung und das Design der Windkraftanlage. Dies beinhaltet die Auswahl der geeigneten Turbinentypen, die Optimierung der Anlagenplatzierung und die Entwicklung eines effizienten Stromnetzanbindungsplans.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p>Die geplante Windkraftanlage in Gilching wird nicht nur die lokale Wirtschaft ankurbeln und Arbeitspl\u00e4tze schaffen, sondern auch einen bedeutenden Schritt in Richtung einer nachhaltigeren Energiezukunft f\u00fcr die Gemeinde und dar\u00fcber hinaus darstellen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-content-justification-center is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<div class=\"slidyMapContainer\" style=\"position:relative\" data-mapsize=\"max(300px, 50vh)\" data-windowed=\"false\" data-allow-user-interaction=\"false\"><div class=\"slidyMapSlider\" style=\"width:100%;height:max(300px, 50vh);position:sticky;top:calc(calc(100vh - max(300px, 50vh)) \/ 2)\"><\/div><div class=\"slidyMapUserContent\" style=\"margin-top:calc(-1 * max(300px, 50vh));position:relative;scroll-snap-type:;pointer-events:inherit\">\n<div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-top:var(--wp--preset--spacing--40);margin-bottom:var(--wp--preset--spacing--40)\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-base-2-background-color has-background\" style=\"margin-right:var(--wp--preset--spacing--10);margin-left:var(--wp--preset--spacing--10)\">F\u00fcr die geplanten Anlagen sieht der Landnutzungsplan der Gemeinde Gilching folgendes Gebiet vor:<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"slidyMapAnchor\" data-lon=\"11.24687\" data-lat=\"48.128716\" data-zoom=\"12\" data-width=\"100px\" data-height=\"300px\" data-pitch=\"30\" data-bearing=\"25\" data-layers=\"[{&quot;layerId&quot;:&quot;windTurbines&quot;,&quot;opacity&quot;:0},{&quot;layerId&quot;:&quot;noiseLayer&quot;,&quot;opacity&quot;:0},{&quot;layerId&quot;:&quot;wind&quot;,&quot;opacity&quot;:0}]\" style=\"width:100px;height:300px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"padding-top:var(--wp--preset--spacing--50);padding-bottom:var(--wp--preset--spacing--50)\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-base-2-background-color has-background\" style=\"margin-top:0;margin-right:var(--wp--preset--spacing--10);margin-bottom:0;margin-left:var(--wp--preset--spacing--10)\">Die Anlagen sollen in dem erh\u00f6hten Gel\u00e4nde zwischen Gilching und Sch\u00f6ngeising errichtet werden. H\u00fcgellagen sind sehr n\u00fctzlich f\u00fcr Windkraft. So hat etwa Norddeutschland allgemein mehr Wind als der S\u00fcden, aber ein H\u00fcgel im S\u00fcden eignet sich besser als Flachland im Norden.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"slidyMapAnchor\" data-lon=\"11.24687\" data-lat=\"48.128716\" data-zoom=\"13\" data-width=\"100%\" data-height=\"500px\" data-pitch=\"30\" data-bearing=\"0\" data-layers=\"[{&quot;layerId&quot;:&quot;windTurbines&quot;,&quot;opacity&quot;:0},{&quot;layerId&quot;:&quot;noiseLayer&quot;,&quot;opacity&quot;:0},{&quot;layerId&quot;:&quot;wind&quot;,&quot;opacity&quot;:0.76}]\" style=\"width:100%;height:500px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"padding-top:var(--wp--preset--spacing--60);padding-bottom:var(--wp--preset--spacing--60)\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p class=\"has-base-2-background-color has-background\" style=\"margin-top:0;margin-right:var(--wp--preset--spacing--10);margin-bottom:0;margin-left:var(--wp--preset--spacing--10)\">Die beiden geplanten Windkraftanlagen werden jeweils eine H\u00f6he von 150 Metern erreichen und eine Leistung von 1.5 Megawatt haben. Sie werden modernste Turbinentechnologie verwenden, um eine effiziente Energieerzeugung zu gew\u00e4hrleisten und einen Beitrag zur nachhaltigen Energieversorgung der Region zu leisten.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<div class=\"slidyMapAnchor\" data-lon=\"11.24687\" data-lat=\"48.128716\" data-zoom=\"13\" data-width=\"100%\" data-height=\"500px\" data-pitch=\"30\" data-bearing=\"-45\" data-layers=\"[{&quot;layerId&quot;:&quot;windTurbines&quot;,&quot;opacity&quot;:1},{&quot;layerId&quot;:&quot;noiseLayer&quot;,&quot;opacity&quot;:0},{&quot;layerId&quot;:&quot;wind&quot;,&quot;opacity&quot;:0}]\" style=\"width:100%;height:500px\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-top:0;margin-bottom:0;padding-top:182px;padding-bottom:300px\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<div class=\"slidyMapAnchor\" data-lon=\"11.24687\" data-lat=\"48.128716\" data-zoom=\"13\" data-width=\"100%\" data-height=\"500px\" data-pitch=\"15\" data-bearing=\"0\" data-layers=\"[{&quot;layerId&quot;:&quot;windTurbines&quot;,&quot;opacity&quot;:1},{&quot;layerId&quot;:&quot;noiseLayer&quot;,&quot;opacity&quot;:0.42},{&quot;layerId&quot;:&quot;wind&quot;,&quot;opacity&quot;:0}]\" style=\"width:100%;height:500px\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-base-2-background-color has-background\" style=\"margin-top:0;margin-right:var(--wp--preset--spacing--10);margin-bottom:0;margin-left:var(--wp--preset--spacing--10)\">In Bezug auf Immissionen wie L\u00e4rm werden umfangreiche Ma\u00dfnahmen ergriffen, um sicherzustellen, dass die Auswirkungen auf die Umgebung minimal sind. Die Windkraftanlagen werden mit leisen Turbinen ausgestattet sein und in einem angemessenen Abstand zu Wohngebieten errichtet werden, um die Bel\u00e4stigung durch L\u00e4rm zu minimieren. Zus\u00e4tzlich werden Umweltvertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfungen durchgef\u00fchrt, um sicherzustellen, dass die Anlagen den geltenden Richtlinien und Standards entsprechen.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gilching steht vor der spannenden Aussicht auf zwei Windkraftanlagen, die nicht nur die Energieversorgung der Gemeinde diversifizieren, sondern auch einen wichtigen Beitrag zum Kampf gegen den Klimawandel leisten sollen. Die Planung einer solchen Anlage durchl\u00e4uft mehrere Schritte, um sicherzustellen, dass sie effektiv und umweltvertr\u00e4glich ist: Die geplante Windkraftanlage in Gilching wird nicht nur die lokale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":254,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78"}],"collection":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=78"}],"version-history":[{"count":34,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":410,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/78\/revisions\/410"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media\/254"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=78"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}