{"id":80,"date":"2024-03-06T15:20:44","date_gmt":"2024-03-06T15:20:44","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:8080\/?page_id=80"},"modified":"2024-03-13T22:23:24","modified_gmt":"2024-03-13T21:23:24","slug":"sichtfeldanalyse","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/sichtfeldanalyse\/","title":{"rendered":"Sichtfeldanalyse"},"content":{"rendered":"\n<p>Diese Seite zeigt eine Vorschau von m\u00f6glichen Sichtfeldanalysen f\u00fcr die neu geplanten Windkraftanlagen. Die verwendeten Panoramas sind vorl\u00e4ufig.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group alignwide is-content-justification-center is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<div id=\"root\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<ul>\n<li>Klicken Sie auf einen der blauen Marker f\u00fcr eine Sichtfeldanalyse von diesem Punkt aus.<\/li>\n\n\n\n<li>Halten Sie STRG gedr\u00fcckt um den Blickwinkel der Karte anzupassen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diese Seite zeigt eine Vorschau von m\u00f6glichen Sichtfeldanalysen f\u00fcr die neu geplanten Windkraftanlagen. Die verwendeten Panoramas sind vorl\u00e4ufig.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":261,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80"}],"collection":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=80"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":267,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/80\/revisions\/267"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media\/261"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/192.168.2.41:8080\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=80"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}